國殤日. 南丫海難七周年

大家唔好唔記得7年之前發生既事！成立咗獨立調查委員會調查事件！但報告同不公開係無分別！

【南丫海難七周年 家屬仍未獲家人死亡證】
【各政府部門回覆：仍在跟進】

明天南丫海難七周年，有死者家屬指至今仍未取得家人的死亡證，亦不知刑事調查有何進展，慨嘆新一屆政府上任兩年多以來，無再接觸他們。

我們再次向各政府部門查詢，回覆近乎一樣，指仍在跟進事件。

#有線新聞 #南丫海難 #家屬 #跟進中 #內部調查

南丫島撞船事故是於2012年10月1日香港慶祝中國國慶煙花匯演當晚，在香港離島南丫島西北的西博寮海峽上發生的一宗撞船事故。一艘載逾百人的香港電燈載客船南丫四號被港九小輪雙體船海泰號撞擊後迅速翻沉，南丫四號乘載的127名船員及乘客全部墮海，大量乘客因為未能夠及時逃生而遇溺。連同海泰號上受傷的8名乘客及2名船員，以及參與救援時受傷的4名警察及消防員，事故共造成39人死亡、92人受傷。
2012年10月1日約晚上8時18分，適逢當日舉行香港慶祝中華人民共和國國慶煙花匯演，南丫四號載有香港電燈職員及家屬在參觀南丫發電廠及在廠內進晚餐後，本來欲前往香港島中環對開海面欣賞煙花匯演。南丫四號從南丫島榕樹灣碼頭啟航，於啟航約5分鐘後（晚上8時23分），航行至南丫島北角村西北的西博寮海峽時被海泰號攔腰猛撞。南丫四號被撞擊後船倉迅速入水，船尾於一至兩分鐘內傾側翻沉。船艙其他部分亦隨之沉沒，只餘下船頭露出水面[6]；南丫四號上127人全部墜海。

海泰號撞擊南丫四號後，船長繼續航行至榕樹灣碼頭，根據海事處轉達，是因為船上有乘客擔心海泰號沉沒，船長根據乘客要求航行至碼頭；當時海泰號亦已經有入水的跡象。[3]港燈營運董事暨發言人阮水師指出，南丫四號在開船5分鐘左右被港九小輪攔腰撞倒，涉事的小輪不顧而去[7]。港九小輪則指出，海泰號曾經於現場逗留，但是沒有溝通。[8]

到2015年9月30日，在事故發生3週年之際，政府終公佈完整調查報告，長達430頁，但只公開30頁摘要。為免影響當時進行中的司法程序，報告沒有將兩名涉事船長責任的內容公開。不過報告是由運輸及房屋局調查海事處人員的內部調查，並非死者家屬要求。而且只有立法會議員才有權閱覽，但只有四人曾簽保密協議閱覽報告。

Source:有線新聞 wiki

10月1 沒有國慶只有國殤日
光復香港！時代革命！
攝定衫！出面等！
“Fear because the ultimate tool of this government ”

我到呢刻重好記得當下心情有幾沉重

大家聽日要有目標！唔好再賽跑啦！記得保護自己保護手足

《終極軍師》勇武請入，十一「六區佔領政府部門」

個陣細個都同屋企人出去搭船睇過煙花，呢單新聞之後，唔敢再搭船睇煙花！亦都冇諗過會發生呢種意外

又跟民權抗爭老將的法國朋友聊天，當然論及香港的反送中運動，朋友說，看到香港警察一身造價不菲的裝備，頭部更用非常堅固的頭盔完全包裹，鐵甲人一樣，非常安全，但他說，非常奇怪，香港的抗爭者竟然不會向這些防暴警頭盔的保護鏡投擲任何顏料，個個防暴警的頭盔保護鏡竟然一塵不染。他說，投擲顏料相當容易，而保護鏡一旦看不清，就要把保護鏡拉起，甚至要卸下頭盔，自衛能力就大減，或要以真面目示人。